《復仇者聯盟4》成為香港開埠以來最快衝破一億票房電影 上映六日票房已過億元 有望成為香港史上最高票房電影

《復仇者聯盟4：終局之戰》強勢上映。由開畫日至28日，上映僅五天的票房紀錄，達9,628萬港元，打破過往紀錄。截29日的下午3時，更錄得1.02億港元的成績，成為香港歷年首周票房破億元的電影。而在此之前，首周票房最高紀錄由其前作《復仇者聯盟3：無限之戰》於2018年所創，當時的首周票房為8,613萬港元 。

《復仇者聯盟4》票房屢創新高，更於27日打破其在首日開畫時，所創下的單日最高票紀錄，錄得2,224萬港元。

其實香港歷年首周票房最高的五部電影均為Marvel的電影，Marvel最經典的靈魂英雄Iron Man，其獨立電影第3集亦有列入在內，而《復仇者聯盟》系列則佔據3個位置。排名分別如下：

IMAX票房強勁 50國家破首周末開畫紀錄
IMAX Corporation宣布，全球第二部全程使用IMAX攝影機拍攝的超級英雄片《復仇者聯盟4》錄約9,150萬美元（約7.17億港元）的票房，創造IMAX全球首周末開畫紀錄。而在中國，IMAX 3D版更錄得4,240萬美元（約3.32億港元）的票房，打破開畫五日紀錄，較之前的紀錄高65%。

截至目前，更已超過其前作《復仇者聯盟3》的IMAX中國總票房。除此之外，IMAX還在50個市場創下最新首周末開畫紀錄，如法國，德國，意大利，日本和阿根廷等。

另外，北美《復仇者聯盟4》首周末IMAX票房錄2,650萬美元（約2.07億港元），較其前作《復仇者聯盟3》的開畫票房高14%，成為IMAX史上第二高的北美首周末票房。IMAX北美市場數百個場次紛紛售罄，全北美票房表現最佳的25家影院中有21家為IMAX影院。

漫威（Marvel）超級英雄電影《復仇者聯盟4:終局之戰》（Avengers:Endgame）自上周三於香港上映以來票房有增冇減！《復4》香港上映六日（截至4月29日早上8點）累積票房已過億港元（$100,793,671），成為香港開埠以來最快衝破一億票房電影之餘，亦刷新多個香港票房紀錄，包括最高開畫週末、最高開畫週、最高單日（頭五位）以及最高開畫日紀錄。相信《復4》好快就打破《阿凡達》（Avatar）的1.78億票房紀錄的而成為香港史上最賣座電影！

香港票房有限公司資料顯示，歷年首周票房最高的五部電影皆是美國電影
第一位《復仇者聯盟4：終局之戰》
第二位《復仇者聯盟3：無限之戰》
第三位《美國隊長3：英雄內戰》
第四位《復仇者聯盟2：奧創紀元》
第五位《鐵甲奇俠3》
以《復仇者聯盟4》的香港票房走勢，有望成為香港史上最高票房電影

香港史上十大最高票房電影
1.《阿凡達》 1.78億
2.《復仇者聯盟3：無限之戰》 1.53億
3.《復仇者聯盟2：奧創紀元》 1.33億
4.《鐵達尼號》 1.15億
5.《美國隊長3：英雄內戰》 1.13億
6.《鐵甲奇俠3》 1.06億
7.《復仇者聯盟4:終局之戰》1億
8.《變形金剛：殲滅世紀》 9,819萬
9.《復仇者聯盟》9,670萬
10.《侏羅紀世界》 9,629萬

波台狗有功

希望破到啊煩達啦

而在此之前，首周票房最高紀錄由其前作《復仇者聯盟3：無限之戰》於2018年所創，當時的首周票房為8,613萬港元 。

《復仇者聯盟3：無限之戰》 1.53億

好少留意票房
第一個星期已經係總票房一半有多
係唔係正常？

阿凡達後勁好勁

因為個個先睹為快

avatar上左好似半年, 因為佢個3D真係前無古人後無來者, 好多朋友都係入去睇幾次佢個3D多過睇故仔